泛民會做嗎?

泛民主派有足夠議席在立法會提出動議，促成獨立調查，甚至彈劾行政長官。

以下是基本法第七十三條第九項:
如立法會全體議員的四分之一聯合動議，指控行政長官有嚴重違法或瀆職行為而不辭職，經立法會通過進行調查，立法會可委托終審法院首席法官負責組成獨立的調查委員會，並擔任主席。調查委員會負責進行調查，並向立法會提出報告。如該調查委員會認為有足夠證據構成上述指控，立法會以全體議員三分之二多數通過，可提出彈劾案，報請中央人民政府決定。

泛民不是已有四分一議席?元朗事件有否嚴重違法不是值得調查?立法會主席唔開會，唔可以高調譴責佢和動員民眾俾壓力佢?

泛民請立即行動，獨立調查可以緩和愈趨緊張的局勢，亦可逼使政府和建制派回應，免得抗爭者為冷處理不斷付出。